\chapter*{Acknowledgement}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgement}
Sono finalmente arrivato a questo punto, ma è soprattutto grazie a chi è stato al mio fianco durante questi mesi di lavoro. Ringrazio innanzitutto Mario, grazie per tutto quello che mi hai fatto conoscere, per i consigli e per le opportunità che mi hai dato. Ringrazio Alessandra, senza la quale questa tesi sarebbe ancora in alto mare e per tutte le volte che mi ha ascoltato.

Un sentito ringraziamento anche al professor Mazzeo e al professor Mazzocca.

\vspace{2 cm}

Ora è il momento di scrivere l'unico paragrafo letto da tutti, TUTTI. Io sono arrivato fin qui perchè ho una favolosa famiglia alle mie spalle ed è a loro che devo tutto: Mamma, Papà, Ida, Alessandro, Vittorio e il piccolo Lorenzo. Ringrazio zia Anna e Zio Lucio, che sono da sempre i miei ammiratori numero uno. Grazie a zia Assunta, che senza mai chiedere ha sempre dato amore.

Grazie a Roberta, sei stata sempre al mio fianco in ogni momento sia di paura che di gioia. Grazie per essere qui con me.

Grazie ai miei amici Andrea, Lorenzo, Emilio, Loredana, Fabio, Angela, Francesca ed Emma. Perchè vabbè che uno deve studiare, ma bisogna pure ridere e tutti voi, anche solo passando una serata in compagnia, mi fate stare subito bene.

Voglio salutare i miei cari amici Alfonso e Pierluigi, nessuno meglio di loro sa quello che abbiamo passato, giorno per giorno, esame dopo esame, per arrivare finalmente alla fine.

Un grazie esplosivo agli amici del Wati, con cui gioco praticamente da quando ho iniziato il tirocinio e mi hanno sempre fatto divertire, anche quando non c'è parcheggio o non si trova il cococolo in vetro.

Grazie al mio amico Carmine, che anche dall'Olanda mi fa sentire tutto il suo appoggio, e tutti gli amici della VH: Lollo, Fabri, Luca, Marcella, Zonem, Dave.

Sono contento anche di poter salutare gli abitanti del SECLAB: Francesco, Andrea, Salvatore, Aldo, Mirko, Luca, Antonio e Vincenzo (entrambi). \`E stato bello passare questi mesi con voi e spero di poterne passare altri.

Mi pare di essere arrivato a conclusione. Se ho dimenticato qualcuno non abbiate rancore, sono fuso e il più è fatto. Non ho più grilli per la testa e sto tanto bene senza.